Na ongeveer 3,2 km, de track gemonteerd een heuvel te ontsnappen een torrent, en vervolgens bij Trafford's teleurstelling, dimlicht weer naar beneden naar de vallei.
Half hij omhoog getrokken te overwegen.
De eenzaamheid was intens, en een man uit de menigte van Engeland, ietwat ontzagwekkende.
De bergen torende hoog boven hem, de torrent barstte van de vallei, een vogel steeg van het kreupelhout en stoven omhoog met een schrille kreet.
Als hij zat op zijn paard en keek rond hem, hij dacht dat hij het leven en al haar follies.
Wat was de ambitie en al haar ergerlijke ijdelheden waard in deze uitgestrekte eenzaamheid?
Hij vond van Esmeralda, en zijn hart vrij voor zijn echtgenote als alleen een sterke man kan ache.
Indien zij alleen aan zijn zijde nu met hem delen de mystieke schoonheid van deze scène, de eenzaamheid zou dan worden omgevormd tot een paradijselijke waarin onze hoge productiestandaard en foremother verplaatst en geliefd.
Als de reflectie speelden in zijn geest, hij hoorde de zachte plof, plof van paarden' voeten.
Het kwam zo zacht als leek eerder een deel van zijn wakker dromen dan de werkelijkheid.
Hij zat stil voor een moment of twee; Vervolgens herinnerde hij de bestuurder waarschuwen, en stapt van zijn paard, voorzichtig trok hij achter een uitstekende rots, en keken en luisterden.
Hij had gezeten bewegingsloze zo lang dat het niet waarschijnlijk was de nieuwe-coma zou zich bewust zijn van zijn aanwezigheid.
Als hij leunde tegen het zadel, vroeg hij zich af wie dit aandeel verwerven van zijn eenzaamheid kan zijn.
De plof, plof kwam dichterbij, en nu, in de heldere avondlucht, Trafford zag opkomende vanachter een grote ijsklomp bomen het paard en ruiter.
Hij beweegt niet een spier--zelfs niet toen hij zag dat de renner was een vrouw.
Hij beweegt niet of schreeuwen zelfs toen hij zag dat de vrouw was Esmeralda.
In feite deed hij zijn ogen niet geloven.
Hij had niets gegeten sinds de ochtend; zijn zenuwen werden overspannen; de eenzaamheid had aangericht haar invloed op hem.
In waarheid, hij dacht dat hij hoopte op een visie van de verbeelding, een visie opgeroepen door de pijnlijke verlangen in zijn hart, door zijn nerveus en gespannen staat.
Vision of realiteit was ze voorbij voor hem.
